---
aid: 9025
zid: 590776
title: "如果林子琪、张允幂是男的，生活秘书对他们的态度将如何？"
author: 波尔布特
date: 2015-05-07 16:38:01+07:00
lastmod: 2015-05-22 14:57:00+07:00
---

波尔布特 于 2015-5-7 16:38:01 发表了：

记得小时候看《末代皇帝》电视剧，光绪帝留下的那帮后妃对溥仪各种讨好、“跪舔”，争着要将自己娘家的女儿嫁给溥仪，最后溥仪在她们“讨好”式的逼迫下娶了婉荣、文秀。

我在想如果林子琪是男的，他家的生活秘书还会为自己没生育而烦恼吗？

如果张允幂是男的，他家的生活秘书会“跪舔”小张？还是更作死的让老张废长立幼？

---

波尔布特 于 2015-5-7 16:43:05 发表了：

补充一下，根据封建社会的道德，继承家产的儿子有赡养“庶母”的义务。但好像没听说过有带着“庶母”嫁人的小姐。

---

tgwtgw 于 2015-5-7 20:21:30 发表了：

父子同室操戈搞不好都会有

---

liutom2 于 2015-5-7 20:23:30 发表了：

估计她不知道大小姐也是首长，要知道了估计得吓死

---

心慈手软谢列平 于 2015-5-7 20:28:48 发表了：

我觉得会学习游牧民族 老爸死了老婆就再嫁给儿子

---

tgwtgw 于 2015-5-7 20:47:32 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-7 20:23
>
> 估计她不知道大小姐也是首长，要知道了估计得吓死

培训了这么久又一起过了这么久还不知道这得痴呆到啥地步去

就是培训的失职了

难道老张小张都把小张的元老身份当成什么高度机密？

---

liutom2 于 2015-5-7 22:29:13 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-5-7 20:47
>
> 培训了这么久又一起过了这么久还不知道这得痴呆到啥地步去
>
> 就是培训的失职了
>
> 难道老张小张都把小张的元 ...

这都是第一批女仆，狒狒们当时对席位继承等一系列问题还没上心呢，所以很可能培训里就不包括这些。

很显然，狒狒们应该对女仆进行补充培训了。不过这马上面临一个重大问题，狒狒们的席位继承法还没影呢。

---

波尔布特 于 2015-5-7 22:29:30 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2015-5-7 22:39 编辑_

> tgwtgw 发表于 2015-5-7 20:47
>
> 培训了这么久又一起过了这么久还不知道这得痴呆到啥地步去
>
> 就是培训的失职了
>
> 难道老张小张都把小张的元 ...

思维惯性的问题，这不是通过培训与几年的生活能解决的。

就好像现实生活中，无论国家怎么宣传男女平等，照样有人把女儿当“赔钱货”；无论国家怎么宣传共和，在很多人思维中依然认为“国家主席=皇帝”；党外人士进政协应该算常识了，结果隔壁贴有人提到“我的硕士研究生同学跟我说政协委员就是共产党的干部”。

小张因为未成年未安排工作，目前的日常生活与被赡养的小姐并无明显区别。

说起这个我就想起某个旧中国走过来的上海“贵妇”所写的回忆录，即使被 tg“洗脑”了近 30 年，并经历了文革，她依然认为女人能当干部不是因为自身的工作能力，而是因为她们是领导的夫人。

---

liutom2 于 2015-5-7 22:45:47 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-5-7 22:29
>
> 思维惯性的问题，这不是通过培训与几年的生活能解决的。
>
> 就好像现实生活中，无论国家怎么宣传男女平等， ...

坦率的说，政协委员绝大部分都拿共产党的工资，他们实际上就是编外共产党。

---

波尔布特 于 2015-5-7 22:57:13 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-7 22:45
>
> 坦率的说，政协委员绝大部分都拿共产党的工资，他们实际上就是编外共产党。

不能这么算，大部分拿共产党工资的人都没有党员身份；有一些党员只有交党费，没拿共产党的工资。

而且很多政协委员本身也是有所属党派的。

你那“编外共产党”的说法让我想起了港灿口中的攻击的“港共”——把要挟、敲诈中央的香港建制派说成是共党，你信吗？

我们单位里的国民党员，虽然是拿共产党的工资，但没一个人当他是共党。

---

liutom2 于 2015-5-8 00:36:32 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-5-7 22:57
>
> 不能这么算，大部分拿共产党工资的人都没有党员身份；有一些党员只有交党费，没拿共产党的工资。
>
> 而且很 ...

民主党派最初确实是独立的，可惜现在基本上就没有独立性了，说他们编外共产党算给他们面子了，他们实际上就是狗而已

---

东门吹雨 于 2015-5-8 00:55:26 发表了：

这楼别歪了啊。

---

cicsy 于 2015-5-8 01:25:35 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-5-7 20:47
>
> 培训了这么久又一起过了这么久还不知道这得痴呆到啥地步去
>
> 就是培训的失职了
>
> 难道老张小张都把小张的元 ...

哪怕她成为生活秘书的时候，张允幂是成年的、有政治权利的元老，封建时代长出来的她也不会意识到张允幂这个女性是和老张政治上平等的元老。我充分的怀疑，如果文总是女性，那么在规划民的概念中，她的地位一定来自她是澳洲皇帝的后妃而不是她是执委会主席。

---

波尔布特 于 2015-5-8 09:40:38 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-8 00:36
>
> 民主党派最初确实是独立的，可惜现在基本上就没有独立性了，说他们编外共产党算给他们面子了，他们实际上 ...

说他们是狗太贬低他们了，实际上他们和少民一样是享受“三等人”待遇——提拔优先，犯了事“两少一宽”。我们单位的国民党就是“肥油”部门的中层领导，人缘差、捞钱方面吃相难看，结果单位纪检部门还不好处理他。

想想也是，目前国内反腐最给力的部门是纪委，最给力的措施是“双规”，但前者是党内组织，不是国家机关，后者是 tg 的“家法”而非“国法”，自然管不了党外人员。

只能说，中国人始终更习惯执行“家法”而非“国法”。要知道千百年来中国的大部分司法案件是由祠堂处理的，而非县官。

---

liutom2 于 2015-5-8 10:00:38 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-5-8 09:40
>
> 说他们是狗太贬低他们了，实际上他们和少民一样是享受“三等人”待遇——提拔优先，犯了事“两少一宽”。 ...

就是狗，因为你我屁民比狗都不如，这点觉悟总该有吧？

---

波尔布特 于 2015-5-8 10:08:18 发表了：

> cicsy 发表于 2015-5-8 01:25
>
> 哪怕她成为生活秘书的时候，张允幂是成年的、有政治权利的元老，封建时代长出来的她也不会意识到张允幂这 ...

不用怀疑，现实生活中就有这样的人，《上海生死劫》就是如此描绘 tg 的女领导的。这还是在 20 世纪，作者郑念理论上应该是当时中国最进步、最摩登的现代女性，结果就这点见识。

父亲是海归留学生，自己留学英国，师从英国著名左翼教授，入了基督教，在中国最摩登的上海生活了几十年，其中 30 多年还是在 tg 的统治下，经历了文革 10 年，依然改变不了郑念老太太“女性依附于男性”的三观。

---

波尔布特 于 2015-5-8 10:13:35 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-8 10:00
>
> 就是狗，因为你我屁民比狗都不如，这点觉悟总该有吧？

依照你的逻辑，很多 tg 领导也是狗都不如，北朝有人提过民主党派的人进领导办公室拍桌子骂领导，领导还不能处理对方。

---

liutom2 于 2015-5-8 11:19:26 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-5-8 10:13
>
> 依照你的逻辑，很多 tg 领导也是狗都不如，北朝有人提过民主党派的人进领导办公室拍桌子骂领导，领导还不能 ...

低级领导也不过是狗而已，两条狗对咬算新鲜事？你连咬的资格都没有呢。

---

深海巡游者 于 2015-5-8 17:26:13 发表了：

这两要是男娃，张家就可以上演临高版褒姒故事了。。。

---

好色弥勒 于 2015-5-8 17:56:11 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-5-8 10:13
>
> 依照你的逻辑，很多 tg 领导也是狗都不如，北朝有人提过民主党派的人进领导办公室拍桌子骂领导，领导还不能 ...

说白了还是 tg 法治建设有问题，很多明明是法律问题非给弄成政治问题，法律问题政治解决能好就怪了

---

波尔布特 于 2015-5-8 18:28:06 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-8 11:19
>
> 低级领导也不过是狗而已，两条狗对咬算新鲜事？你连咬的资格都没有呢。

你的意思是，民主党派基层科员=tg 部门一把手=狗？

依照这个逻辑，我怎么感觉 tg 是民主党派的狗呢？

只听说日军小军官对伪军高级军官呵斥，没有反过来伪军小军官敢给日军高级军官脸色看的。

说起来，这次老张对他女仆的态度，跟 tg 对民主党派和少民的态度挺像的。

---

liutom2 于 2015-5-8 22:03:58 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-5-8 18:28
>
> 你的意思是，民主党派基层科员=tg 部门一把手=狗？
>
> 依照这个逻辑，我怎么感觉 tg 是民主党派的狗呢？
>
> 只听 ...

到底是偶尔有一两条狗发疯，还是所有的狗对主人都这样？

---

波尔布特 于 2015-5-8 22:43:27 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-8 22:03
>
> 到底是偶尔有一两条狗发疯，还是所有的狗对主人都这样？

“发疯”的少民本身也是少数，也就是藏族和信绿教的一部分民族，大家还不是调侃“三等少民四等汉”。

呃，感觉偏题了。总之民主党派跟 tg 的差别大致跟国内汉族、少民的差别差不多，政协也是民主党派与少民贵族占主流。以前还能用新民主主义—社会主义的信仰整合到一起，现在随着信仰的崩溃，双方纯粹是单纯的利益交换关系，实在不能算“一家人”，否则 tg 的“家法”早就收拾那些王八蛋了。

其实直到 90 年代，尽管我们单位早就是共党占主流，但依然被有些人当“国民党”看。

---

liutom2 于 2015-5-8 23:07:04 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-5-8 22:43
>
> “发疯”的少民本身也是少数，也就是藏族和信绿教的一部分民族，大家还不是调侃“三等少民四等汉”。
>
> 呃 ...

你彻底搞错了。

现在的情况是中共自己在禁共产主义，所谓中国特设社会主义 99%和资本主义一样。

在这种情况下你说的那帮人是反对中共的？无非是为中共的不同派系服务罢了，这才是为什么疯狗乱咬没人管，因为本身就是主人放出来的。

---

波尔布特 于 2015-5-9 08:30:41 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-8 23:07
>
> 你彻底搞错了。
>
> 现在的情况是中共自己在禁共产主义，所谓中国特设社会主义 99%和资本主义一样。
>
> 在这种 ...

不是说他们反对中共，而是他们与中共的关系类似于“部落联盟”，而非同一个“部落”，或者说他们是“异姓诸侯”。

最简单的一个例子，tg 自己制定的不得出入娱乐场所的党纪管不了他们。所以当某退休的 tg 老干部带老伴去卡拉 ok 唱歌被批评后，该老干部愤而宣布退党。

---

liutom2 于 2015-5-9 11:24:50 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-5-9 08:30
>
> 不是说他们反对中共，而是他们与中共的关系类似于“部落联盟”，而非同一个“部落”，或者说他们是“异姓 ...

你根本就没明白，没有人反对中共，而是中共自己瓦解了，他们抛弃了自己的信仰，也就是他们那个党的名字，于是党内就分成一系列的派系，这些派系之间为了利益互相斗争而已，反对中共？不过是中共里的一部分人反对另外一部分人而已。

狗总是要有主人的，主人都打起来了，狗自然也要帮忙的，就这么简单。

---

火星人士 于 1970-1-1 08:00:00 发表了：

post_deleted

---

杰肯斯凯 于 2015-5-11 14:40:36 发表了：

雷雨

雷雨由剧作家曹禺创作，所展示的是一幕人生大悲剧，是命运对人残忍的作弄。《雷雨》是“中国话剧现实主义的基石”。作者出于一种“情感的迫切的需要”，“以一种悲悯的情怀来俯视这片土地上的人们”，通过两个在伦理血缘上有着千丝万缕联系的家庭，剖析了社会和历史的深重罪孽。

---

欢乐原始人 于 2015-5-14 10:06:05 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-8 00:36
>
> 民主党派最初确实是独立的，可惜现在基本上就没有独立性了，说他们编外共产党算给他们面子了，他们实际上 ...

没有共党的拨款，民主党派早二十年就穷得树倒猢狲散了。也就这两年经济好了，不是全部民主党派全部支部靠拨款了而已

---

liutom2 于 2015-5-14 10:23:00 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2015-5-14 10:06
>
> 没有共党的拨款，民主党派早二十年就穷得树倒猢狲散了。也就这两年经济好了，不是全部民主党派全部支部靠 ...

就是 KMT 时期，民主党派也得找 KMT 卖票要钱，中国的所谓民主党派什么德行还有人不知道？

---

liutom2 于 2015-5-14 12:08:52 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2015-5-14 10:38
>
> 民主党派用处大呀。

理论上中国只有过一个真正的民主党派，那就是 GCD，除了这个，剩下的所谓民主党派是毫无节操可言的。

---

欢乐原始人 于 2015-5-14 12:41:37 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-14 12:08
>
> 理论上中国只有过一个真正的民主党派，那就是 GCD，除了这个，剩下的所谓民主党派是毫无节操可言的。

民主党派正确使用方式是这样的。某日某人在镇政府/乡政府/市政府有理有据大喝‘’你们共产党 XXXXXX 都是不解决我家实际问题的废物 balabala"，对曰：按照政策就这个结果，不满意?出门左转民主党派。好走不送

---

趙五郎 于 2015-5-14 20:27:09 发表了：

歪楼严重啊……我觉得如果林张两位大小姐变成大少爷，女仆一定是不敢这样的

---

xiaoweisan 于 2015-5-22 14:20:24 发表了：

> 趙五郎 发表于 2015-5-14 20:27
>
> 歪楼严重啊……我觉得如果林张两位大小姐变成大少爷，女仆一定是不敢这样的

确实如此，不过假如林张两位不是十七岁，而是七岁，那还是有可能发生一些事的。因为按照传统观念，女儿出嫁只是带走一些嫁妆，儿子却是要平分家产的，没有极其重大的理由，很难将儿子赶出去。

---

xiaoweisan 于 2015-5-22 14:57:26 发表了：

如果林是男孩，梦岚还是一样会烦恼，因为封建社会的女人，不生孩子就等于不合格（不管具体原因是什么，都怪在女人身上），生了女儿最多算六十分，还需继续努力。生了儿子，晚年有靠，没有儿子，晚景凄凉。多妻妾的男人，一般也更重视有儿子的妾，不能生育的妾往往很快就会失宠。

---
